說些什麼好？

說些什麼好？

波登facebook圖片

著名的美食節目主持人、暢銷書作家安東尼．波登自殺的消息，令世人震驚，本港有好幾位美食家曾在他來港拍攝飲食節目時與他相識，對他的印象都說是沒有架子、平易近人幽默感十足，自殺而死？粉絲、讀者都認為太不可思議了。

資深專欄作者崑南特地從星相之學去為之分析：生活內容豐富的美食家，怎麼會不想活下去？以他的生辰八字星座來了解……，我努力讀了也還是不甚了然，總之，一個人對活着厭倦了；名氣、地位、財富、錦衣玉食也不能留住他了，這種萬念俱灰非死不可的狀態，
也許只在一剎那間，正如那位手袋女王的尋短見一樣，並非成功人士就一定不會自殺，而在人海中拚搏的、還看不見前途的，有足夠掙扎活下去的理由，譬如一個要養家活口的人，
就沒有尋死的自由。波登擁有再多的讀者粉絲，節目再受歡迎，人走了，節目必有新人上場，並非無可替代；這世界不會因為某一個人物之死而停止運轉，不用說得這樣大範圍，感情再好的夫妻情侶，忽然有一天一個走了，過不了多久，另一個必會找到第二春；
世界就是如此真實、殘酷、無情，而且必需；必須經歷的生老病死，酸甜苦辣，甚至行到水窮處，也不能輕言放棄，存在才是真理的人生啊；
不少長輩師友正享着高壽，依然活得充實而快樂，有些已兒孫滿堂，而有些卻仍孑然一身，各有各的活法與追求，只有活着，才需要更大的勇氣，為自己判了死刑的，千古艱難唯一死，叫人不知道該說什麼才好，只能以之為例，要生存者戒。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
上海沒有姥姥 (李純恩)

下一則
下一則
敍述之難 (陳惜姿)